\chapter{HPC}
\label{chap:HPC}

\section{Was ist HPC}
\label{sec:Was ist HPC}
HPC(Auf Englisch: High Performance Computing), oder Rechnen mit dem Hilfer von Superrechner, ist typischweise Supercomputer mit großen Anzahl der Prozessoren, die auf gemeisame Peripheriegeräte und eine teiweise gemeisamen Hauptspeicher zugreifen können. Erst ausgedacht in 1976 von Seymour Cray, der, laut der Anerkennung von Tribute to Seymour Cray aus IEEE, als Vater des Supercomputers gekennt, spielen die Supercomputer eine wichtige Rolle im verschidenen Bereiche. In der Forschung von beispielweise Molekülbiologie, Köpchenphysiks, Fluidmechanik und atmosphärische partikuläre Stoff kann die Supercomputer sehr helfreich sein, weil sie die wesentliche viele Teilprobleme davon parallel lösen kann

\section{Warum HPC}
\label{sec:Warum HPC}
Um die Lösung maßstabreicher Probleme zu finden. Diese Probleme hat dem Merkmal, dass sie auf viele homogenisierende Teilprobleme bestanden, zum Beispiel die auf dem Bereich Hydromechanik, Biologie oder atmosphärische Wissenschaften. Um das Rechnungsprozess zu beschleunigen, ist parallele Rechnung sehr hilfreich. Das ist auch der Grund dafür, warum Supercomputers werden von Institute alle Land immer noch untersucht.

\section{HPC und Energiebedarf}
\label{sec:HPC und Energiebedarf}
Unter der gleichem Architechtur besitzt ein Supercomputer je mehr Prozessoren verbraucht es mehr Energie. Mit der Leistung von 93.000,00 TeraFLOPS beträgt der Energiebedarf von Sunway TaihuLight 15.370kW, was ist eigentlich zehr energieaufwändig. Aber dieser Zustand ist verbesserbar. Eine Seit durch den Fortschritten der Technik kann man die Architektur von Supercomputer monifizieren, um zum schluß die Energiebedarf per Prozessor zu senken, andere Seit ist die Softwareimpimentation auch verbesserbar. In diser Ausarbeitung biete ich ein paar Vergleichen an, der viele Energiebedarf-relevante Aspekte identifizieren.
